<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Minimal Blog</title>
    <link>https://example.com/</link>
    <description>RSS-Feed aus data.json</description>
    <language>de-de</language>
    <generator>generate-rss.js</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jul 2025 13:19:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Mein Portfolio</title>
      <link>https://example.com/#mein-portfolio</link>
      <description><![CDATA[Ich habe ein Portfolio auf GitHub, wo man mehrere Bilder sehen und herunterladen kann. Wenn Sie möchten können Sie gerne mal die Webseite besuchen. Diese Webseite habe ich von Grund auf selbst programmiert. Ich hoffe, es gefällt Ihnen. Wenn überhaupt jemand auf diese Seite gelangt xD. <a href='https://n-km.github.io/insta'>https://n-km.github.io/insta</a>]]></description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
      <category>Allgemein</category>
      <author>n-km</author>
    </item>
<item>
      <title>Biene durch das Vintage-Objektiv</title>
      <link>https://example.com/#biene-durch-das-vintage-objektiv</link>
      <description><![CDATA[Hier habe ich mich wieder letztens mit meinem alten Body (Also die Canon EOS 600D) und dem Pentacon 50mm f/1.8, also ein Vintage-Objektiv, ausprobiert. Mit Erfolg: Mir flog eine Biene auf der gelben Blume und ich konnte sie gut manuell fokussieren und aufnehmen. Das Ergebnis: Den Moment mit einem schönem Bokeh und die Biene mit einer guten Auflösung aufgenommen. <br><img src="https://live.staticflickr.com/65535/54627969889_590e13ebc1_c.jpg">]]></description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
      <category>Makro</category>
      <author>n-km</author>
    </item>
<item>
      <title>Eine Grille im Gras</title>
      <link>https://example.com/#eine-grille-im-gras</link>
      <description><![CDATA[Nach langer Zeit mal wieder meine Sony a6700 mit dem Sony 200-600 rausgeholt und mal probiert ein bisschen näher an den kleinen Tieren ranzukommen. Das heißt: In den Garten und auf den Rasen setzten und warten, bis man etwas sieht. Das kann manchmal ewig dauern, wofür ich keine Geduld habe xD. Aber diesmal ging es relativ schnell. Ich konnte Bienen sehen, die man eh häufig sieht. Das Meiste, was man seltener sieht, sind Tiere, die auf dem Boden leben. Denn die können sich ganz leicht im Gras verstecken. Ich hatte also Glück und konnte eine Grille sehen. Das war echt schön, denn ich habe noch nie zuvor eine Grille fotografieren können, weil ich nie eine gesehen habe. In Zukunft werde ich mich auch mehr auf kleinere Dinge konzentrieren. Das schöne am Fotografieren ist: Du kletterst eine Leiter hoch, die nie endet.<br><img src="https://live.staticflickr.com/65535/54605874838_d16c785f2e_c.jpg">]]></description>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
      <category>Insekta</category>
      <author>n-km</author>
    </item>
  </channel>
</rss>